{
  "subtitle": "", 
  "description": "Quem est\u00e1 mais em risco?", 
  "language": "por_AO", 
  "title": "Quem est\u00e1 mais em risco?", 
  "primary_category": "075da17a13384ed6adc63caf06d194f4", 
  "created_at": "2015-02-25T15:28:01+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2016-02-25T15:28:06.319805+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.7", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "Durante um surto, os indiv\u00edduos que apresentam maior risco de infec\u00e7\u00e3o s\u00e3o:\r\n\r\n- os profissionais de sa\u00fade;\r\n \r\n- os familiares ou outros em contacto estreito com pessoas infectadas; e\r\n\r\n- as pessoas que, ao participarem em cerim\u00f3nias f\u00fanebres, tiveram contacto directo com os corpos dos que faleceram.\r\n\r\nMais dados ser\u00e3o necess\u00e1rios para compreender se alguns grupos de indiv\u00edduos, por exemplo, imunocomprometidos ou com outras doen\u00e7as subjacentes, s\u00e3o mais suscept\u00edveis \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus.A exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus pode ser controlada atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de medidas de protec\u00e7\u00e3o em cl\u00ednicas e hospitais, locais p\u00fablicos de reuni\u00e3o ou em casa.", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 2, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "quem-esta-mais-em-risco", 
  "uuid": "19f5928a210e415f8e52c331f9617046"
}