{
  "subtitle": "", 
  "description": "E os profissionais de sa\u00fade? Como se devem proteger quando estiverem a tratar os doentes?", 
  "language": "por_ao", 
  "title": "E os profissionais de sa\u00fade? Como se devem proteger quando estiverem a tratar os doentes?", 
  "primary_category": "075da17a13384ed6adc63caf06d194f4", 
  "created_at": "2015-02-26T13:47:10+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-02-26T13:47:41.235855+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.7", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "Os profissionais de sa\u00fade em tratamento de doentes com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a do v\u00edrus \u00c9bola t\u00eam um maior risco de infec\u00e7\u00e3o que outros grupos. Durante um surto, h\u00e1 um conjunto de medidas que podem, n\u00e3o s\u00f3 reduzir ou mesmo parar a dispers\u00e3o do v\u00edrus, mas tamb\u00e9m ajudar a proteger os profissionais de sa\u00fade e outras pessoas em contexto professional (unidades de sa\u00fade). Estas medidas s\u00e3o genericamente conhecidas por \u201cprecau\u00e7\u00f5es padr\u00e3o e outras precau\u00e7\u00f5es adicionais\u201d e s\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es baseadas na evid\u00eancia reconhecidas como \u00fateis para evitar a dissemina\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. As perguntas e respostas que se seguem descrevem estas precau\u00e7\u00f5es em pormenor.", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "e-os-profissionais-de-saude-como-se-devem-proteger-quando-estiverem-tratar-os-doentes", 
  "uuid": "34d25634346e45bb82492121b07a95f2"
}