{
  "subtitle": "", 
  "description": "Aprenda sobre a febre-amarela", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "O que \u00e9 a febre-amarela?", 
  "primary_category": "47f779f66a5e4030a0202b1561835b09", 
  "created_at": "2016-06-13T15:48:20.718247+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-06-13T15:58:11.284496+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "41092febed6f46fbada74691d52f1f10", 
    "e6ca1831875f4e51bd767a3e2c434e19", 
    "4f91b313e0274eb0936ef594087e0aa9", 
    "39f8f83e007b4d4aa130c7a1291b0d94"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "**O que \u00e9 a febre-amarela?** \r\n\r\nA febre-amarela \u00e9 uma doen\u00e7a causada por um v\u00edrus transmitido pelo mosquito Aedes Aegypti. \u00c9 chamada assim porque o corpo da pessoa doente pode torna-se amarelado, sendo mais vis\u00edvel nos olhos e na pele.\r\n\r\n**At\u00e9 que ponto a febre-amarela afecta as pessoas?** \r\n\r\nEm 100 pessoas infectadas pelo v\u00edrus da febre-amarela, 15 a 20 adoecem gravemente e podem acabar em \u00f3bito. Por isso \u00e9 que a febre-amarela s\u00f3 pode ser tratada na Unidade Sanit\u00e1ria, e s\u00f3 deve tomar medicamentos receitados. \r\n\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": true, 
  "author_tags": [], 
  "image": "74b23c0e1c3c4aa2866e548b4330523a", 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "o-que-e-febre-amarela", 
  "uuid": "4170e83626a44eb59cac47b51b5b80b0"
}