{
  "subtitle": "", 
  "description": "Aprenda sobre como a febre-amarela pode ser tratada", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Como tratar a febre-amarela?", 
  "primary_category": "47f779f66a5e4030a0202b1561835b09", 
  "created_at": "2016-06-15T13:13:43+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-07-25T12:17:34.937048+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "Ao primeiro sinal de febre, procure imediatamente a Unidade Sanit\u00e1ria mais pr\u00f3xima para ser observado por um profissional de sa\u00fade. Durante esta fase, a pessoa doente deve:\r\n\r\n- beber muita \u00e1gua e outros l\u00edquidos\r\n- fazer todas as refei\u00e7\u00f5es\r\n- descansar bastante\r\n- dormir debaixo do mosquiteiro\r\n- tomar apenas os medicamentos recomendados pelo m\u00e9dico.\r\n\r\n**Se eu puder comprar medicamentos, posso fazer o tratamento em casa?** \r\n\r\nN\u00e3o. Muitos casos graves da doen\u00e7a surgem porque as pessoas doentes fazem o tratamento em casa e chegam muito tarde aos hospitais. Logo ao primeiro sinal da doen\u00e7a, procure imediatamente a Unidade Sanit\u00e1ria mais pr\u00f3xima. Se n\u00e3o for imediatamente tratado, pode acabar em \u00f3bito.\r\n\r\n**Posso tratar a pessoa doente com produtos caseiros?** \r\n\r\nN\u00e3o. A febre-amarela e outras doen\u00e7as n\u00e3o se tratam com produtos caseiros duvidosos ou medicamentos sem receita m\u00e9dica. O doente pode piorar e at\u00e9 morrer. Aconselhamos a tomar apenas os medicamentos receitados na Unidade Sanit\u00e1ria.\r\n\r\n**Se os primeiros sintomas desaparecem por si s\u00f3, posso considerar que j\u00e1 n\u00e3o tenho a doen\u00e7a?**\r\n\r\nN\u00e3o. Quando parece que est\u00e1 melhorar, a febre pode voltar e a pessoa doente pode passar para a fase grave da doen\u00e7a. Por isso \u00e9 importante ir ao m\u00e9dico logo que forem identificados os primeiros sintomas. ", 
  "source": null, 
  "featured": true, 
  "author_tags": [], 
  "image": "f51bd47a45854d1780a861539d5c8f24", 
  "published": null, 
  "position": 3, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "como-tratar-febre-amarela", 
  "uuid": "61c2c438387747498bb4169386438ee8"
}