{
  "subtitle": "", 
  "description": "Durante um surto, o n\u00famero de casos comunicados pelos respons\u00e1veis do sector da sa\u00fade pode aumentar e diminuir? Porqu\u00ea?", 
  "language": "por_AO", 
  "title": "Durante um surto, o n\u00famero de casos comunicados pelos respons\u00e1veis do sector da sa\u00fade pode aumentar e diminuir? Porqu\u00ea?", 
  "primary_category": "075da17a13384ed6adc63caf06d194f4", 
  "created_at": "2015-02-26T14:12:18+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-03-05T12:43:45.894493+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.7", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "Durante um surto de \u00c9bola, a autoridade de sa\u00fade do pa\u00eds afectado comunica o n\u00famero de casos de doen\u00e7a e de \u00f3bitos. Estes n\u00fameros podem variar diariamente. O n\u00famero de casos inclui tanto os casos suspeitos de doen\u00e7a, como os que j\u00e1 foram confirmados laboratorialmente e, por vezes, s\u00e3o comunicados separadamente. Assim, os n\u00fameros podem mudar entre casos suspeitos e confirmados.\r\n\r\nAnalisar, ao longo do tempo, as tend\u00eancias de evolu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos, complementando com informa\u00e7\u00e3o adicional, \u00e9 geralmente mais \u00fatil para a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em termos de sa\u00fade p\u00fablica e a determina\u00e7\u00e3o da resposta mais adequada.", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 10, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "durante-um-surto-o-numero-de-casos-comunicados-pelos-responsaveis-do-sector-da-saude-pode-aumentar-e-diminuir-porque", 
  "uuid": "c868d61652d1419c8fb3f006a8aa7167"
}