{
  "subtitle": "", 
  "description": "Aprenda sobre como a vacina\u00e7\u00e3o pode prevenir a febre-amarela", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Preven\u00e7\u00e3o da febre-amarela: vacina\u00e7\u00e3o", 
  "primary_category": "47f779f66a5e4030a0202b1561835b09", 
  "created_at": "2016-06-15T13:11:38+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-07-01T13:24:02.250762+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "A vacina \u00e9 a principal medida recomendada para prevenir a doen\u00e7a: 99% das pessoas que a recebem t\u00eam n\u00edveis protectores de anticorpos para neutralizar o v\u00edrus gra\u00e7as \u00e0 vacina.\r\n\r\n**A vacina protege por quanto tempo?**\r\n\r\nBasta apanhar a vacina uma vez para ficar protegido (a) contra a febre-amarela pelo menos durante 10 anos.\r\n\r\n**A vacina faz com que as pessoas fiquem doentes gravemente?** \r\n\r\nN\u00e3o, isso \u00e9 boato. A vacina \u00e9 segura, bem tolerada e n\u00e3o tem efeitos adversos graves. A vacina protege-lhe de adoecer e de morrer. Por isso, \u00e9 importante apanha-la logo que poss\u00edvel para ficar bem protegido contra a doen\u00e7a. \r\n\r\n**Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 verdade que as pessoas est\u00e3o a morrer por causa da vacina?**\r\n\r\nN\u00e3o, isso tamb\u00e9m \u00e9 boato. A vacina N\u00c3O MATA, a FEBRE-AMARELA \u00e9 que mata. As pessoas que possivelmente morrem depois da vacina \u00e9 porque j\u00e1 se encontravam doentes antes. E tamb\u00e9m porque a vacina s\u00f3 come\u00e7a a fazer efeito 10 dias depois da sua aplica\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n**\u00c9 verdade que a vacina faz com que os olhos fiquem amarelados?** \r\n\r\nN\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 boato. A cor amarelada dos olhos deve-se ao derramamento da b\u00edlis (um pigmento amarelo) que temos no nosso corpo e \u00e9 um dos sinais de perigo que merece aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediata.\r\n\r\n**Quem \u00e9 que deve apanhar a vacina contra a febre-amarela?** \r\n\r\nEm tempo de epidemia, toda a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vacinada deve apanhar a vacina a partir dos 6 meses de idade em diante. Quando n\u00e3o h\u00e1 epidemia, todas as crian\u00e7as devem apanhar a vacina aos 9 meses de idade. \r\n\r\n**Com quantos meses a mulher gr\u00e1vida pode apanhar a vacina?** \r\n\r\nAs mulheres gr\u00e1vidas podem e devem ser vacinadas a partir dos 4 meses de gravidez. \r\n\r\n**Se eu tenho o cart\u00e3o internacional mas nunca apanhei a vacina, o que devo fazer?**\r\n \r\nSe tiver o cart\u00e3o internacional de febre-amarela e nunca apanhou a vacina, deve vacinar-se.\r\n\r\n**Em que parte do corpo deve ser aplicada a vacina contra febre-amarela?** \r\n\r\nA vacina \u00e9 aplicada debaixo da pele (no m\u00fasculo do ombro do bra\u00e7o direito).\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": true, 
  "author_tags": [], 
  "image": "7feb511c13864b63b461ae5fff35b571", 
  "published": null, 
  "position": 4, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "prevencao-da-febre-amarela-vacinacao", 
  "uuid": "e26cea988f60489984defec2b8c98d22"
}